[獻世] Celine老豆譚順生為國力學生 1年極速博士畢業疑偽造文書

9歲女童Celine自因全美一叮爆紅後，其父譚順生一直是非纏身，更有人質疑其博士銜頭真確性，他為證清白，今午在記者會上出示菲律賓科技大學（NEUST）的博士畢業證書，指自己確實曾修讀「Doctor of Philosophy in Business Administration」，又聲稱自己修讀兩年始取得證書。但本報調查發現，譚在2008年經國力書院報讀相關課程，並於同年畢業，較同期畢業同學提前一至兩年。消息人士指，譚極可能與其他涉及國力書院的人士一樣，涉偽造文書，推前入學日期（Backdate）。

國力書院早前被揭於香港代辦菲律賓比立勤國立大學及太歷國立大學之海外課程，涉嫌為部分申請人偽造文書，將入學日推前，以取得該等菲律賓大學的學士、碩士及博士學位，藝人蔡思貝及民建聯區議員鄭琴淵等人亦被揭發為國力書院的學生。

呢條猥瑣核突佬都算厚臉皮

國力書院搞嗰D垃圾學士, 佢都敢拿出黎開記招獻世

臉皮真係十吋厚

[紅底01] Celine父頒授博士大學世界無排名 曾跟涉造假歷國力書院合辦課程

發佈日期：2017-06-25 14:37
最後更新日期：2017-06-25 16:14

「我冇強迫過任何人學唱歌！」Celine譚芷昀爸爸譚順生今日召開記者會，除了宣傳新碟之外，就是對多項質疑澄清。譚順生先後對《中國新歌聲》﹑搶家燕姐學生﹑參加比賽紀錄等資料解釋，「我冇親身核實資料準確性，令年份有差異，我重申啲獎項係真的！」

此外，當中最爆的就是博士學位的解釋，他澄清自己真有博士學位，更即席拿出了學歷證明，指出自己在2008年畢業，博士學位畢業於Nueva Ecija University of Science and Techonlogy 。他又解釋：「主要原因係2013年開歌唱學校之前，開左獵頭公司，一個專門行業，要專業資格，06年有機會，用2年辛苦學習，寫左論文，08年畢業，一路用Dr.STEVE 呢個名到依家，大學博士學位完全係事實。」

由於他的博士學位是「Doctor of Philosophy in Business Administration」，並非與聲樂有關，故他又隨即拿出學校的宣傳單張，並表示：「所有內容字眼，都冇講過自己有音樂專業資格！每一位學生跟我學唱歌，都係欣賞我教女既方法而黎，如果我Dr steve個名令人產生誤會，我唯有深感抱歉。」

《香港01》翻查資料，發現據知連樂器都不認識的譚順生，在宣傳上都是自稱「聲樂訓練專家譚博士」，字眼確實有取巧之嫌，令人容易誤會，加上傳媒一直用上「聲樂博士」稱號他，他亦未有澄清，到底是有心令人混淆，還是無心之失，要讀者自行判斷了。

雖然佢份人好假、但係無可否認佢個女好cute唱功都唔係差，肢體語言好自然
所以我相信佢老豆係有料嘅

佢真係深不可測
佢已經唔係淨係想栽培個女做搖錢樹
直情係名利雙收 想自己紅先係最終目的

假 重開記招

不過，之前傳出「假學歷風波」的國力書院，原來就是與菲律賓國立雷省科技大學(Nueva Ecija University of Science and Technology)有密切關係，共同合辦學士﹑碩士及博士課程，而這間大學在QS及Times Higher Education國際大學排名榜都沒有排名。

曾經有報道指出，有工程界人士透過國力報讀菲律賓國立雷省科技大學，有記者調查發現他們的文件上，入學時間推前5個月至2年多不等，藉此提早畢業，學生年齡介乎34至67歲。

國力書院由2015年被揭發涉假學歷事件，其中港姐蔡思貝報稱畢業於菲律賓比立勤國立大學，但被傳媒發現她於2013年10 月報讀，11月就完成課程，12月更獲頒證書，以一個月讀完學士課程，認真誇張。

佢再跟譚順生
過多幾年佢嘅表演只會越嚟越唔好睇

好想睇呢條垃圾仆街

佢個女未紅時 一個鐘收1500
依家個女紅左 一個鐘5000大把人揾
一日做四個鐘 月入六十万 濕濕碎啦
佢個女依家登台 商場show一個鐘都叫價十万

佢仲要冇音樂底 唔使錢我都唔會搵佢
乜都唔識點解仲好意思出嚟收學生 仲要比佢條仆街撈得掂

慳D啦佢

厚臉皮到咁都得?

世上總有豬玀既

無喺中華廚藝學院畢業 係咪代表一定唔識煮嘢食？
未必嘅 每個人成功總有佢原因

計落佢兩父女一個月咪揾成百萬以上？
應該有了 我認我好葡萄

殘體

問題係佢喺音樂真係冇料又要包裝到自己好有料
仲有人格破產 事業幾成功都冇用

根本就十足梅媽一樣

佢嘅成功係因為用包裝誤導人喎
咁當然都係原因嘅
成功呃到人都係原因黎

你留意下佢講嘢 正常人講大話實口疾疾心慌慌
佢唔單止無表現緊張 反而字正腔圓+節奏清晰+底氣十足
我睇得出佢功力

你喺佢本人？
落地獄啦你

你咪試下包裝個仔個女上全美一叮囉
好撚酸啊

講個事實出嚟就係葡萄？

未紅先柒

事實就係佢個女全美一叮 拍爛手掌

屌人地搵到食嘛
真係無料會唔會食到咁多年呀

搵到錢就一切架啦
邊撚個唔包裝

正解

有幾出奇？
電話騙案都仲有人中伏啦
倫敦金，傳銷都仲好多人中個頭埋去嫁

戇鳩
人地真係教野架嘛
你學過野教過野就唔撚會咁講

俾一個月去學知咩料啦柒頭

造假都叫包裝？
咁唔洗要商品說明條例啦，邊撚個唔包裝？包裝都犯法？有冇搞錯

唉早知一早讀呢間

咩叫真係教野？
有料到嘅D學生仆住出黎撐佢啦，死撚晒呀？

報海關, 商品說明條例可能都拉得

你出黎做野未
佢係廢個朵臭晒啦
你知唔知人地搵幾錢
移民讀國際學校呀

佢造假係柒
但問心如果佢無dr銜頭會唔會就搵唔到食
個個睇個dr黎報

之前未有人篤爆佢咪唔臭囉，你睇佢而家臭唔臭？ 哦而家又唔係包裝喇，原來dr依個包裝唔係用黎吸引人報嘅，真係乜都你講晒
搵到錢又點？倫敦金夠搵到錢，你唔去吹奏倫敦金？

低質到咁, 擺明呃人都仲有人撐
搵到錢就係叻既
倫敦金寶藥黨電話騙案果D咪全部天才

傳銷夠搵到錢啦
呃人就係呃人, 理得佢之前靠咩搵食
而家就要搞到佢搵唔到食

痴撚線，比全世界覺得你臭晒但揾到錢 你要埋我果份
垃圾都有打手連登真低質

梅媽都推咗個女揾到好多錢，你係咪都好欣賞？

香港衰左佢都仲可以上大陸，大陸佬認朵唔認人，個女咁樣紅一紅佢已經賺左有突。

真係賤人當道

大陸上電視做假啲人都係咁既款

世界無排名
排得後都已經廢廢地，無排名真係野雞
切勿對號入座

其實點解宜家啲香港人真係咁鐘意整死人既呢？個女一出名就不停攻擊人，佢老豆係賤人又好大話精又好，仲咩要理人？係咪宜家香港人好唔抵得呢？成個社會啲文化搞到咁呀⋯⋯

真金不怕洪爐火呀
佢係真材實料嘅人地點攻擊到佢？

講緊佢誤導人係聲學博士，呃人，搶人學生，乜野仲咩要理人

食環拉阿婆，仲咩要理人？

佢柒撚完未 認左佢搵窿捐算啦

傷仲永

點解條垃圾都有打手

Mk仔老咗就係咁㗎啦

呢d 19學位唔要好過要啦 俾人踢爆左咪仲柒

條友咁on9仲有人撐佢
打手定港豬？
佢係有料既就唔怕人搵到咁多黑材料啦

佢d新聞開始睇到厭

你腳揀醒未

假學歷，已經玩完
唔可能出番黎做野，佢間公司一爆煲跳樓都唔掂呀

呢條撚屌都有人撐

打撚錯哂啲字

你瞓撚醒未先係

都估到又係國力呢間degree mill

我係佢寧願唔出聲
反正香港人最善忘

想睇下篇所謂論文

唔爭氣臭揀左

條友外國藉又返黎奶共，四處呃
如果咁都冇野
呢個係咩地方黎
大陸社會文化？

你仆街去喇

呢條仆街老竇我估如果有人出高價買佢個女個處，佢即刻lur飯應都似

就算出左聲都唔會記得架啦

佢做得出有餘

可能個老豆後生都係天使咁純潔但後尾俾老一輩仆街昆得多昆下昆下變成咁樣

好撚on9
佢個女係唱得幾好，有技巧有勇氣重有啲可愛
但無咩感情，又唔係太好聽
唔覺得要唱奏到上天囉
啲港豬因為個女而撐個老豆係咪弱智嫁
個女還個女，老豆還老豆
個女就算拎埋冠軍都改變唔到佢老豆個學歷嫁啦
依家講個垃圾老豆比人踢爆拎假博士呃人都有人撐
咩搵食左咁多年一定有料
你不如話佢呃人呃足咁多年啦on9

國力書院校友都幾多名人，一諗起交換卡片個時，知道對方都係畢業於賓賓大學，感覺就好似睇到對方底褲咩顏色柒味濃郁

原來有心路歷情既

失覺哂